---
author: mgalves
categories:
- Desenvolvimento
comments: true
date: "2008-08-10T23:51:35Z"
slug: perolas-do-mundo-java
tags:
- Algoritmos
- Humor
- Programação
theme:
  name: twitter
title: Pérolas do mundo Java
wordpress_id: 342
---

## **Pérola 1**


Essa é na verdade um par de pérolas.

    
    Boolean.FALSE.toString ().toUpperCase ().equals ( meuObjeto.isControlado() )


Quando vi o código acima, já achei ridículo o fato do programador usar a expressão Boolean.FALSE.toString().toUpperCase() apenas para gerar uma string "FALSE". Poderia ter sido mais simples escrever

    
    "FALSE".equals(meuObjeto.isControlado())


Provavelmente o desenvolvedor queria se prevenir. Vai que false resolve mudar de nome no meio do caminho! E daí eu me perguntei: porque ele está testando string? Daí encontrei a seguinte função:

    
     public String isControlado () {
        if ( this.getElementos () != null ) {
            if ( this.getElementos ().size () > 0 ) {
                return "TRUE";
             }
            return "FALSE";
        }
        return "FALSE";
    }


Perfeito. Porque usar lógica booleana?


## Pérola 2



    
    public List procuraPorExemplo(int arg0, boolean arg1){



    
        return super.procuraPorExemplo(arg0, arg1);



    
    }




##  Pérola 3: sem comentários



    
    public static boolean verificaAMaiorB(int a, int b) {



    
            boolean resultado = false;



    
            if (a > b) {



    
                resultado = true;



    
            }



    
            return resultado;



    
        }




## 




## Pérola 3



    
    if ( objeto != null ) {



    
        lista = procura( objeto );// XXX



    
    } else {



    
        lista = procura ( null );



    
    }




## 




## Pérola 4



    
    if ( comandoEscala.equals ( "alterar" ) == Boolean.FALSE ){



    
       ....



    
    }
